\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry
}\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
Simon \bsc{Léonard} \FrenchEnumerate{2}8
\fontfamily{phv}\selectfont
	\begin{center}\LARGE{Devoir maison}\end{center}

	{\Large Exercice 25p141}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				M &= (23x+1) (-17x+1) + (23x+1)^2\\
				&= (23x+1) \bigl[(-17x+1) + (23x+1)\bigr]\\
				&= (23x+1) (6x+2)
			\end{align*}

			\begin{align*}
				A &= (13x-14)(25x-11)-(13x-14)^2\\
				&= (13x-14) \bigl[(25x-11)-(13x-14)\bigr]\\
				&= (13x-14) (25x-11-13x+14)\\
				&= (13x-14) (12x+3)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				N &= (8-18x)^2-(16x-3)(8-18x)\\
				&= (8-18x) \bigl[(8-18x)-(16x-3)\bigr]\\
				&= (8-18x) (8-18x-16x+3)\\
				&= (8-18x) (-34x+11)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				U &= (11-2x)(9-7x)+(2x-11)(11x+2)\\
				&=(11-2x)(9-7x)-(11-2x)(11x+2)\\
				&= (11-2x)\bigl[(9-7x)-(11x+2)\bigr]\\
				&= (11-2x)(9-7x-11x-2)\\
				&= (11-2x)(-18x+7)
			\end{align*}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				E &= (6x+23)(6x-5)-(19x-6)(5-6x)\\
				&=(6x+23)(6x-5)+(6x-5)(19x-6)\\
				&=(6x-5)(6x+23+19x-6)\\
				&= (6x-5)(25x+17)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				L &= (16x+13)(21x-3)+(16x+13)\\
				&= (16x+13)(21x-3+1)\\
				&= (16x+13)(21x-2)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				S&=(-14x+5)-(4x-7)(-14x+5)\\
				&=(-14x+5)(1-4x+7)\\
				&= (-14x+5)(-4x+8)
			\end{align*}
		\end{minipage}

	{\Large Exercice 26p141}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				H&=x^2-121\\
				&= (\sqrt{x^2}+\sqrt{121})(\sqrt{x^2}-\sqrt{121})\\
				&= (x+11)(x-11)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				E&=(x-4)^2-36\\
				&=\Bigl[\sqrt{(x-4)^2}+\sqrt{36}\Bigr]\\
				&\quad\times\Bigl[\sqrt{(x-4)^2}-\sqrt{36}\Bigr]\\
				&=(x-4+6)(x-4-6)\\
				&=(x+2)(x-10)
			\end{align*}

			\begin{align*}
				R&=x^2-5\\
				&= (\sqrt{x^2}+\sqrt{5})(\sqrt{x^2}-\sqrt{5})\\
				&= (x+\sqrt{5})(x-\sqrt{5})
			\end{align*}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				T&=25-(2-x)^2\\
				&=\left[\sqrt{25}+\sqrt{(2-x)^2}\right]\left[\sqrt{25}-\sqrt{(2-x)^2}\right]\\
				&=(5+2-x)(5-2+x)\\
				&=(7-x)(3+x)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				Z&=(x+3)^2-(2x+4)^2\\
				&=\Bigl[\sqrt{(x+3)^2}+\sqrt{(2x+4)^2}\Bigr]\\
				&\quad\times\Bigl[\sqrt{(x+3)^2}-\sqrt{(2x+4)^2}\Bigr]\\
				&=(x+3+2x+4)(x+3-2x-4)\\
				&=(3x+7)(-x-1)
			\end{align*}
		\end{minipage}

	\newpage
	{\Large Exercice 28p142}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				T&=9x^2+12x+4\\
				&=(3x+2)^2
			\end{align*}
			\begin{align*}
				H&=x^2+169-26x\\
				&=(x-13)^2
			\end{align*}
			\begin{align*}
				A&=144x+144x^2+36\\
				&=(12x+6)
			\end{align*}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				L&=49x^2+25-70x\\
				&=(7x-5)^2
			\end{align*}
			\begin{align*}
				E&=9x^2-24x+16\\
				&=(3x-4)^2
			\end{align*}
			\begin{align*}
				S&=-22x+121x^2+1\\
				&=(11x-1)^2
			\end{align*}
		\end{minipage}

	{\Large Exercice 29p142}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				P &=(6x-4)(2x+5)-(3x+2)(2x+5)\\
				&=(2x+5)\bigl[(6x-4)-(3x+2)\bigr]\\
				&=(2x+5)(6x-4-3x-2)\\
				&=(2x+5)(3x-6)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				Y&=(4x-5)^2-(9-13x)^2\\
				&=(4x-5+9-13x)(4x-5-9+13x)\\
				&=(-9x+4)(17x-14)
			\end{align*}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				T&=25x^2+9-30x\\
				&=(5x-3)^2
			\end{align*}
			\begin{align*}
				H&=(5x-7)(3x-2)-(x-8)(3x-2)\\
				&=(3x-2)(5x-7-x+8)\\
				&=(3x-2)(4x-1)
			\end{align*}
		\end{minipage}

	{\Large Exercice 30p142}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				M&=(4x-3)^2-28x+21\\
				&=(4x-3)^2-7(4x-3)\\
				&=(4x-3)(4x-3-7)\\
				&=(4x-3)(4x-10)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				A&=5x-7+(7-5x)^2\\
				&=(7-5x)^2-(7-5x)\\
				&=(7-5x)(7-5x-1)\\
				&=(7-5x)(6-5x)
			\end{align*}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				T&=-4x^2+20x-25+4x^2-25\\
				&=-50+20x\\
				&=-10(5-2x)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				H&=(5x-3)^2-(3-2x)^2\\
				&=\bigl[ (5x-3)+(3-2x) \bigr]\bigl[ (5x-3)-(3-2x) \bigr]\\
				&=3x(7x-6)
			\end{align*}
		\end{minipage}

	{\Large Exercice 31p142}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				S&=(3x+2)(4x-1)+(8x-2)(7x-8)\\
				&=(3x+2)(4x-1)+2(4x-1)(7x-8)\\
				&=(4x-1)(3x+2+7x-8)\\
				&=(4x-1)(10x-6)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				T&=(6x + 1)(3 - x) - 36x^2 + 1\\
				&=(6x + 1)(3 - x) - (6x+1)(6x-1)\\
				&=(6x+1)(3-x-6x+1)\\
				&=(6x+1)(4-7x)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				R &= (4x + 4)(x - 5) + ( 3x + 3)( x - 9)\\
				&=4(x+1)(x-5)+3(x+1)(x-9)\\
				&=(x+1)\bigl[ 4(x-5)+3(x-9) \bigr]\\
				&=(x+1)(4x-20+3x-21)\\
				&=(x+1)(7x-41)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				O&=(x+1)(7-x)-(-1-x)(x+7)\\
				&=(x+1)(7-x)+(x+1)(x+7)\\
				&=(x+1)(7-x+x+7)\\
				&=14(x+1)
			\end{align*}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{6cm}
			\begin{align*}
				P&=x^2+6x+9-(2x-3)(x+3)\\
				&=(x+3)^2-(2x-3)(x+3)\\
				&=(x+3)(x+3-2x+3)\\
				&=(x+3)(6-x)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				H&=(3x-4)(x+5)-(-6x+1)(x+5)\\
				&=(x+5)(3x-4+6x-1)\\
				&=(x+5)(9x-5)
			\end{align*}
			\begin{align*}
				E&=(8x-1)^2-(5x+2)(8x-1)\\
				&=(8x-1)(8x-1-5x-2)\\
				&=(8x-1)(3x-3)
			\end{align*}
		\end{minipage}

	{\Large Exercice 59p142}
		\begin{align*}
			48^2-47^2-46^2+45^2&=\\
			2304-2209-2116+2025&=4
		\end{align*}
		\begin{align*}
			82^2-81^2-80^2+79^2&=\\
			6724-6561-6400+6241&=4
		\end{align*}
		\begin{align*}
			166^2-165^2-164^2+163^2&=\\
			27556-27225-26896+26569&=4
		\end{align*}
		Le résulat de ce programme sera toujours égal à 4.
		\begin{align*}
			n&\in \mathbb{N} \\
			&\quad n^2-(n-1)^2-(n-2)^2+(n-3)^2\\
			&=n^2-(n^2-2n+1)-(n^2-4n+4)+(n^2-6n+9)\\
			&=n^2-n^2+2n-1-n^2+4n-4+n^2-6n+9\\
			&=9-5\\
			&=4
		\end{align*}
		Je n'ai jamais trouvé le même résultat au calcul :
		$$123456789515^2+123456789512^2-(123546879514^2+123456789513^2)$$
		Mais il devrait faire 4 :
		\begin{align*}
			&\quad n^2+(n-3)^2-\bigr[(n-1)^2+(n-2)^2\bigl]\\
			&=n^2+n^2-6n+9-(n^2-2n+1+n^2-4n+4)\\
			&=n^2+n^2-6n+9-n^2+2n-1-n^2+4n-4\\
			&=9-5\\
			&=4
		\end{align*}
\end{document}
